馬鞍山居屋選項

如果三球至四球 綠表有乜選擇
唔要錦英丸

有白居二名額

恆安耀安

Silversands

邊度嚟

4球買唔買到錦豐/錦泰？

利申： 白居二

錦豐法團好似有事
錦嘆質素我知最好 但好難？

錦龍都未必得啦

2 房果日睇 最平要500

4.5 球

綠表4球巿區都有貨啦，仲揀馬鞍山

鐘意馬鞍山寧靜

錦豐最細果款應該都要450萬左右

錦豐大單位個間隔好正，正過私樓好多
係最衰個屋苑外型似公屋

我就鍾意錦泰康和式三房套多啲
但綠表都650萬起標，買唔起

白居二咁嘅價錢

錦泰實用率同間隔無錦豐咁好，錦泰唯一優點係個大堂無咁似公屋

錦嘆康和式，一梯八伙

9百尺建築面積望落都好細間，睇過錦豐就知個間隔一個天一個地

錦豐法團好似有事？
不過錦豐真心幾好，又近市中心
唔知沉降個問題搞惦好未

一定係富寶

富寶商場又細 又唔近黨鐵 有咩好

個法團冇事呀 不過係藍絲主席黎
又踢唔走佢 儲備都多喎

曾素麗

日日行長命樓梯健康啲？

佢有咩特別 同其他黃議員做嘅野一樣

羅光強☺️☺️☺️☺️☺️☺️

住馬安山仲慘過掃管芴

點慘

康和式不嬲都唔實用，所以佢個大堂先要整得靚d

康和式一梯八
和諧式一梯十六/ 二十
你話邊個好

最盡實用面積，最平管理費

一梯幾多伙無用，最緊要自己間屋夠大，比你一梯一伙但得200呎有撚用咩

加白屋二tg討論下：

你講和諧式邊間呀?實呎幾多?
康和式我知三房套係實呎650

福安？

3,4 球得公屋可以諗，仲有好睇首期有幾多

我估佢意思係8號/16號室？
中原寫最新成交642呎實呎，610萬綠表

錦泰最近沙田, 行過去都方便

佢講最大果隻和諧式應該都係差唔多650尺實用, 康和就廳房分明, 和諧就要自己間房, 廁所門跟原則喺正廳中間, 改位就會對大門, 門同外面喉管喺廚房隔離, 想3房又唔想喺廳間房,就要喺大房位1開2, 可以話少d走廊位, 多返少少面積, 但擺位我就覺得康和式舒服d, 而實用面積差距我又唔覺佢講到咁誇張

和諧式大單位剩係個廳同條可以放到個大櫃既走廊已經吊打康和式

和諧式個廳又大又闊，650尺望落似750尺，你去睇過一次實物就明個差別

1/8/16 大單位，通常個廁所門會改向門，之後個廚房會拆細一半改用燙門，個廳會再大d

和諧式大三房通常個廁所門會改向門，之後個廚房會拆細一半改用燙門，個廳會再大d

總之望落一定大過康和式

和諧式廳就一定大康和式少少, 相對房廚廁就會細返少少, 睇自己需要D咩啦, BTW, 呢隻單位房中房點玩

唔係房中房，係廳一個房，走廊2個房

廳大廳細真係好小事
最重要係套廁
除非你得兩公婆無其他人同住
如果有小朋友有工人，套廁先係王道
但如果人數少咁不如買細啲搬出市區

btw , 康和走廊整個頂櫃其實放到好多雜物
相對個廳放少啲野簡潔啲
我見啲人因為和諧式間房太細，本應放房既野放出廳，例如書櫃衣櫃

我朋友和諧式大3房好實用，3間房都好大放到好多野 個套廁都拆埋變到間房又大左

和諧式既細房都放到衣櫃同單人床加細枱
你朋友幾多人住一間房？

康和輸左條走廊同個廳，咁樣分開2邊廳無和諧咁好

我朋友和諧大單位將個廚房拆細改用燙門，個廳變到上圖紅圈咁大（連走廊），個走廊則邊仲放到個大衣櫃/鋼琴

佢就係幫你set好擺位一邊客廳sofa位, 一邊飯廳, 廳闊就一定比和諧細d, 但其他房廚廁就相對好d, 所以係各有所需

其實和諧式既房唔細過康和，主人房可能仲大d添，
而且和諧式個廳又大好多，所以平常人一到現場比較，會想買和諧多過康和，因為康和現場睇真係好細間

on9 你去買第1 , 2 期唔會似公屋，不過好撚貴

房就應該康和大d, 想主人房大返些少的話, 和諧另一隻3房, 長方形分2間房果隻就好d, 不過主人房大返, 對面間房就會勁細, 親戚就係果隻則, 而廁所係死證, 一係改位門開廚房隔離, 一係對廳, 而外面廁渠就冇得攪, 會同廚房抽氣同一邊

成個屋苑外型都係公屋
不過入面真心好住既

我上面張圖已經完美表達左和諧大單位最精妙之處

咁睇唔開想住馬鞍山

好過大埔先
但唔想買入北區

好多沙田長大既人大個左買樓都係買馬鞍山

講細 新十字仲細 一入到現場已經feel 到好壓迫 樓底好似特別矮咁

咪撚入嚟mos住呀

但主人房無套廁

主人房雖然無套廁但間房好大，2-4人家庭，其實一個廁所都免強夠，廳間房個套廁好多人都會拆左佢等間房再大d

有套廁啊, 退休首選好過大灣區啦, 香港醫療

越多人,越爭廁所

沙田豐盛苑 大圍嘉田苑點睇

點解排除錦英丸？
宜家興行山
想行山轉個彎就行得
有咩令你咁討厭？

屋企有兩老唔好玩啦
錦英個法團亂過狗屎
出入港鐵又要駁車

咁你個筆直唔揀錦英，應該可以揀富寶/錦龍，其他有啲難

錦龍好似唔錯？
我最Like 錦鞍錦禧但好少盤

錦龍公屋則，兩房戶開門見廁，設施同公屋共用，見巴打鍾意錦鞍錦禧，應該鍾意鄰近公屋邨？

住馬鞍山， 塞車， 搭車癲過屯公
自己諗

建議自己親身落去睇，呢四個屋苑應該都within 你個筆直